# Mataupu Amio Taualoa

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Aua le lagolagoina lenei kamupani lea e leai se amio faʻamaoni"

"O lau kamupani e le faʻatuatuaina. Tou te fai mai e faamalosia le DMCA ae e tele ni suʻesuʻega na tou te le faia."

"Na o latou faʻailoaina latou o loʻo fesiligia a latou amio saʻo."

"Ou te masalo o le mea moni talafeagai ma sili natia mai lautele manatu."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>kiliki aʻu

## CloudFlare spams tagata
</summary>


Cloudflare o loʻo lafoina spam imeli i tagata le-Cloudflare.

- Naʻo ona lafo imeli i tagata lesitala oe na filifili
- A faʻapea e le tagata faʻaaoga "taofi", ona taofi lea o le lafoina imeli

E faigofie. Ae e le popole le Cloudflare.
Fai mai Cloudflare o le faʻaaogaina o le latou tautua e mafai ai ona taofia uma le au spam poʻo le osofaʻiga.
Faʻafefea mafai ona tatou taofia Cloudflare e aunoa ma le toe faʻatinoina Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>kiliki aʻu

## Aveese le iloiloga a le tagata
</summary>


Cloudflare sikoa faʻamatalaga le lelei.
Afai e te faʻalauiloa aneti-Cloudflare tusitusiga i luga o le Twitter, ua e maua se avanoa e maua ai se tali mai le Cloudflare tagata faigaluega ma "Leai, e leʻo" savali.
A faʻapea e te lafoina se mea le saʻo i seisi itulau o iloiloga, o le a latou taumafai e pasiaina.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>kiliki aʻu

## Faʻasoa faʻamatalaga a le tagata faʻaaoga
</summary>


Cloudflare ei ai se faʻafitauli tele o faʻalavelave.
Cloudflare faʻasoa faʻamatalaga a le tagata lava ia i latou e faʻasea e uiga i talimalo nofoaga.
O nisi taimi latou te fai mai ia te oe e aumai lau ID moni.
Afai e te le manaʻo e faʻalavelavea, osofaʻia, faʻafefeteina pe fasiotia, e sili ai lou nofo ese mai Cloudflared 'upega tafaʻilagi.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>kiliki aʻu

## Tautalaga faʻapitoa ole faʻameaalofa foaʻi
</summary>


CloudFlare ole atu mo fesoasoani alofa.
O se mea mataina tele le a faʻatonu e se faʻalapotopotoga a Amerika mo le alofa faʻatasi ma faʻapotopotoga e leai ni tupe mama e lelei mafuaʻaga.
Afai e te fiafia e poloka tagata pe faʻaleaogaina isi taimi, atonu e te manaʻo e faʻatonu ni pisi mo tagata faigaluega a le Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>kiliki aʻu

## Faʻamutaina nofoaga
</summary>


O le a lau mea o le a fai pe a fai o lau 'upega tafaʻilagi alu ifo faʻafuaseʻi?
E i ai lipoti o le Cloudflare o loʻo soloia le faʻaaoga a le tagata pe taofi se auaunaga e aunoa ma se lapataiga, lemu.
Matou te fautua atu e te maua se tausi sili.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>kiliki aʻu

## Suʻesuʻega faʻailoga tagata faʻatau
</summary>


CloudFlare e maua ai le faʻamaninoina ia i latou o loʻo faʻaaogaina Firefox aʻo tuʻuina atu faʻaleaga togafitiga i tagata e le o ni Tor-Browser i luga o le Tor.
E faʻaaoga e le au faʻaaogaina se tasi e le tatau ona faia se faʻamatalaga e leai se totogi.
O lenei avanoa le tutusa ai o se fesoʻotaʻiga soʻofaʻatasi fesoʻotaʻiga ma se faʻaaoga sese.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Agavale: Tor Browser, Taumatau: Chrome. Tuatusi IP tuatusi.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Agavale: Tor Browser Javascript ua le atoatoa, Kuki na mafai
- Taumatau: Chrome Javascript Enabled, Cookie Disabled

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (tamaʻi browser) e leai se Tor (Clearnet IP)

| ***Suʻesuʻega*** | ***Avanoa togafitiga*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript mafai ai) | avanoa faʻatagaina |
| Firefox (Javascript mafai ai) | avanoa ua faaleagaina |
| Chromium (Javascript mafai ai) | avanoa ua faaleagaina |
| Chromium or Firefox (Javascript ua le atoatoa) | le taliaina |
| Chromium or Firefox (Kuki le atoatoa) | le taliaina |
| QuteBrowser | le taliaina |
| lynx | le taliaina |
| w3m | le taliaina |
| wget | le taliaina |


Aisea e le faʻaaoga ai Audio faʻamau e foia ai faʻafitauli faigofie?

Ioe, e i ai le leo faʻamau, ae e le faigaluega i luga o Tor.
E te mauaina lea feʻau pe a e kiliki i ai:

```
Toe taumafai mulimuli ane
O lau komepiuta poʻo le fesoʻotaʻiga e ono auina atu ni fesili otometi.
Ina ia puipuia a matou tagata faʻaaogaina, matou le mafai ona faʻagaioia lau talosaga i le taimi nei.
Mo nisi faʻamatalaga asiasi le matou itulau fesoasoani
```

</details>

---

<details>
<summary>kiliki aʻu

## Tagata palota
</summary>


O tagata palota i Amerika o loʻo lesitala e palota e ala i le failautusi a le setete i le setete o lo latou nofoaga.
O ofisa o le failautusi a le setete e pulea le Republican e auai i le taofia o tagata palota e ala i le sui o le setete failautusi i luga o le upega tafailagi e ala i Cloudflare.
Cloudflare o le le talimalo agavaʻa o tagata faʻaaoga Tor, o lona tulaga MITM o se tulaga tutotonu tulaga faʻavaitaimi o le mataituina, ma lona afaina ai aotelega faia faʻatosina tagata palota palota i ai le mumusu e lesitala.
O tagata lautele e faapitoa lava latou te taliaina le le faalauaiteleina.
O pepa resitala a tagata palota e aoina mai faʻamatalaga e uiga i le palota a le tagata palota, tuatusi o le tagata, numera o le saogalemu, ma le aso na fanau ai.
Ole tele o setete naʻo le faia o se vaega o na faʻamatalaga faʻalauaʻitele, ae Cloudflare vaʻai uma na faʻamatalaga pe a lesitala se tasi e palota.

Manatua o pepa resitala e le taofiofia Cloudflare ona o le failautusi o le setete faʻamaumauga faʻamatalaga ulufale tagata faigaluega o le a ono faʻaaogaina le Cloudflare 'upega tafaʻilagi e ulufale i le faʻamatalaga.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org o se lauiloa 'upega tafaʻilagi mo le aoina o palota ma faia gaioiga.
“o tagata i soo se mea e amata ai ni polokalame, e unaʻia le au lagolago, ma galulue faatasi ma le au fai faaiuga e unaʻia fofo.”
Ae paga lea, e toʻatele tagata e le mafai ona vaʻavaʻai i le suiga.org.
O loʻo poloka latou i le sainia o le talosaga, e le aofia ai i latou mai le faʻatemokarasi.
Faʻaogaina isi leai-cloudflared tulaga pei o OpenPetition fesoasoani faʻafofoina le faʻafitauli.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Cloudflare's "Atenian Poloketi" ofoina maua fua-pisinisi puipuiga tulaga i le setete ma le lotoifale palota i luga o le upega tafailagi.
Na latou fai mai "e mafai e latou itumalo ona maua faʻamatalaga a le palota ma le lesitala o tagata palota" peitaʻi o se pepelo lea aua e toʻatele tagata e le mafai ona vaʻai i luga o le upega tafailagi.

</details>

---

<details>
<summary>kiliki aʻu

## Le amanaiaina le manaʻo o tagata
</summary>


Afai e te filifilia se mea, e te manatu e te le mauaina se imeli e uiga i ai.
Cloudflare le amanaiaina le faʻaaogaina o le tagata ma faʻasoa faʻamaumauga ma isi vaega faʻalapotopotoga e aunoa ma le faʻatagaina a le tagata faʻatau.
Afai o loʻo e faʻaaogaina la latou fuafuaga faʻatau, latou te tuʻuina atu i nisi taimi imeli ia oe e fai atu e faʻatau saʻo le masina.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>kiliki aʻu

## Pepelo e uiga i le tapeina o faʻamatalaga a le tagata
</summary>


E tusa ai ma lenei muamua-cloudflare tagata faʻatau blog, Cloudflare pepelo e uiga i le soloia o teuga tupe.
I nei aso, tele kamupani tausia lau faʻamatalaga pe a uma ona e tapunia pe aveese lau teuga tupe.
Le tele o kamupani lelei taʻutaʻu e uiga i ai i la latou faalauaiteleina faiga faavae.
Cloudflare? Leai.

```
2019-08-05 Sa auina mai e CloudFlare se faamautinoaga na latou aveeseina laʻu tala.
2019-10-02 Na ou mauaina se imeli mai le CloudFlare "aua o aʻu o le tagata faatau"
```

Sa le iloa e Cloudflare le upu "aveese".
Afai e aveʻesea, pe aisea na maua ai e le ex-customer le imeli?
Na ia taʻua foi o le le faalauaiteleina faiga faavae a Cloudflare e le taʻu ai.

```
O la latou faiga malu puipuia fou e le taʻua ai le teuina o faʻamaumauga mo le tausaga.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Faʻafefea ona e faʻatuatuaina Cloudflare pe a fai o latou faʻalilolilo tulafono o se LIE?

</details>

---

<details>
<summary>kiliki aʻu

## Tausi ou oe lava faʻamatalaga
</summary>


Aveesea Cloudflare tala e faigata tulaga.

```
Tuʻu se pepa lagolago lagolago faʻaaoga le vaega "Teugatupe",
ma le talosaga e faʻamuta le teuina o le tino ile feau.
E le tatau ona i ai ni au domains poʻo ni kata aitalafu e faʻapipiʻi i lau teugatupe ae e te leʻi manaʻomia lau faʻauiga.
```

O le ae mauaina lenei faʻamaoniga imeli.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Ua amata ona matou faʻagaioia lau faʻamutuga o le tuʻufaʻatasia" ae "O le a matou faaauau pea ona teuina a oe lava faʻamatalaga".

Mafai ona e "faʻatuatuaina" lenei?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Faʻamolemole faʻaauau i le isi itulau:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](sm.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
